%% Compilation avec latex : [yas] elisp error! Symbol's function definition is void: end-of-filelatex fichier.tex''
%% ----------------------------------------------------------
%% http://perso.enstimac.fr/~gaborit/latex/latex-in-french.html

\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{embedfile}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{multicol}
%%\usepackage[all]{nowidow}

%% %% http://texblog.org/2012/02/17/watermarks-draft-review-approved-confidential/
%% \usepackage{draftwatermark}
%% \SetWatermarkText{PREVERSION}
%% %%\SetWatermarkScale{5}
%% \SetWatermarkColor[gray]{0.9}
%% \SetWatermarkFontSize{4.55cm}
%% \SetWatermarkAngle{60}

%% ----------------------------------------------------------
\def\DocTitle{Documentation installation carte Arduino The4Bees}
\def\DocAuthor{HESPUL}
\def\DocDate{2018-05}
%% ----------------------------------------------------------

\title{\DocTitle}
\author{\DocAuthor}
\date{\DocDate}

\usepackage{longtable}

\usepackage{color}
\definecolor{bleuHESPUL}{RGB}{0,80,113}
\definecolor{bleusoustitresHESPUL}{RGB}{53,133,218}

\definecolor{bleu}{RGB}{35,127,188}
\definecolor{orange}{RGB}{244,157,0}
\definecolor{bleuClair}{RGB}{237,250,255}
\definecolor{jauneClair}{RGB}{255,255,217}
\definecolor{grisClair}{RGB}{227,227,227}
\definecolor{rouge}{RGB}{128,0,0}

\usepackage{sectsty}
\sectionfont{\color{bleuHESPUL}{}\fontfamily{pag}\fontseries{b}\fontshape{sc}\selectfont{}}
\subsectionfont{\color{bleusoustitresHESPUL}{}\fontfamily{pag}\fontseries{b}\fontshape{sc}\selectfont{}}
\subsubsectionfont{\color{bleu}{}\fontfamily{pag}\fontseries{b}\fontshape{sc}\selectfont{}}


\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{multirow}
\usepackage{moreverb}
\usepackage{float}

\usepackage{gensymb}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{url}
\let\urlorig\url
\renewcommand{\url}[1]{%
  \begin{otherlanguage}{english}\urlorig{#1}\end{otherlanguage}%
}

\usepackage{microtype}
\usepackage[htt]{hyphenat}
\usepackage[cyr]{aeguill}
\usepackage[top=0.3cm, bottom=6cm, left=1.5cm, right=1.5cm, footskip=.5cm, includeheadfoot]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{framed}
\usepackage{lastpage}
%%\usepackage{attachfile}


%% Fontes alternatives
\usepackage{ae,aecompl}
\renewcommand{\rmdefault}{ptm}
\renewcommand{\ttdefault}{pcr}
\renewcommand{\sfdefault}{phv}

%%\usepackage{lmodern}

%% hline
\newcommand{\myhline}{\begin{center}\line(1,0){200}\end{center}}
\newcommand{\myfullhline}{\begin{center}\line(1,0){510}\end{center}}



%% http://www.tug.org/applications/hyperref/manual.html#x1-120003.8
\usepackage[
  pdftex,a4paper=true,colorlinks=true,
  pdftitle={\DocTitle},
  pdfsubject={},
  pdfauthor={Alexandre Norman / norman@xael.org},
  pdfpagemode=UseNone,
  pdfstartview=FitV,
  pdfhighlight={/N},
  linkcolor=bleu
]{hyperref}
%% 


\usepackage{framed}
\newenvironment{leftbarOrange}[1][\hsize]
{%
    \def\FrameCommand
    {%
        {\color{orange}\vrule width 2pt}%
        \hspace{0pt}%must no space.
        \fboxsep=\FrameSep\colorbox{jauneClair}%
    }%
    \MakeFramed{\hsize#1\advance\hsize-\width\FrameRestore}%
}
{\endMakeFramed}
\newenvironment{leftbarBleu}[1][\hsize]
{%
    \def\FrameCommand
    {%
        {\color{bleu}\vrule width 2pt}%
        \hspace{0pt}%must no space.
        \fboxsep=\FrameSep\colorbox{bleuClair}%
    }%
    \MakeFramed{\hsize#1\advance\hsize-\width\FrameRestore}%
}
{\endMakeFramed}

\flushbottom
\begin{document}


% Header
\pagestyle{fancy}
\setlength{\headwidth}{21cm}
\setlength{\headheight}{2.9cm}
\fancyheadoffset{1.9cm}
\fancyfootoffset{1.9cm}
\lhead{}
\chead{\includegraphics[height=2.648cm,width=20cm]{HESPUL_en_tete.png}}
\rhead{}
\lfoot{}
\cfoot{\vspace{0.1cm}\includegraphics[height=2.606cm,width=20cm]{HESPUL_bas_page.png}}
\rfoot{\vspace{2.0cm}\textcolor{white}{- \thepage/\pageref*{LastPage} -}\hspace{1.3cm}}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.0pt}

% Listing
\lstset{basicstyle=\footnotesize \ttfamily \small}
\lstset{frame=l}
\lstset{xleftmargin=1cm}
\lstset{xrightmargin=1cm}
\lstset{breaklines=true}
\lstset{backgroundcolor=\color{grisClair}}



\begin{center}
  {\Huge \DocTitle}\\
  \vspace{0.4cm}
         {\large \DocAuthor\\ \DocDate}
\end{center}

\hrule

\begin{abstract}

  \begin{figure}[!h]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=6cm]{logo_the4bees.png}
    \end{center}
  \end{figure}

\end{abstract}


\hrule
\tableofcontents

\vspace{2cm}
\hline

%% Interlignage entre paragraphes
\setlength{\parskip}{0.5\baselineskip plus2pt minus2pt}


% -------------------------------------------------------------------------------------------------
\embedfile{doc_installation-The4bees.tex}
%% \embedfile{HESPUL_en_tete.png}
%% \embedfile{HESPUL_bas_page.png}
%% \embedfile{logo_the4bees.png}
%% \embedfile{carte_capteurs.png}
%% \embedfile{carte_vue_ports.png}
%% \embedfile{carte_wifi_eth.png}
%% \embedfile{arduino-monitor.png}


\clearpage

%#########################################################################
\section{Présentation de la carte}
%#########################################################################


%-------------------------------------------------------------------------
\subsection{Connexion des capteurs}
%-------------------------------------------------------------------------


  \begin{figure}[!h]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=12cm]{carte_capteurs.png}
      \caption{Connexion des capteurs sur la carte}
      \label{capteurs}
    \end{center}
  \end{figure}

  Pour connecter les capteurs de température et de lumière, faire attention au sens de connexion
  et respecter les in avec les in et out avec out.

  Pour le capteur de COV, le capteur doit être dirigé vers le bord de la carte. (voir figure ~\ref{capteurs})


%-------------------------------------------------------------------------
\subsection{Connecteurs}
%-------------------------------------------------------------------------

La carte dispose de plusieurs connecteurs (voir figure ~\ref{ports}).

  \begin{figure}[!h]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=12cm]{carte_vue_ports.png}
      \caption{Vue de connecteurs de la carte}
      \label{ports}
    \end{center}
  \end{figure}

  \begin{itemize}
  \item \textbf{alimentation} : connecteur d'alimentation électrique,
  \item \textbf{port ethernet} : connecteur réseau filaire,
  \item \textbf{port A} : connecteur mini usb utilisé pour la programmation de la carte,
  \item \textbf{port B} : connecteur mini usb utilisé pour accéder au port de débug de la carte,
  \end{itemize}
    


%-------------------------------------------------------------------------
\subsubsection{Réseau}
%-------------------------------------------------------------------------

Un cavalier permet de choisir si la carte utilise le réseau wifi ou le réseau ethernet (filaire).
Il faut le placer sur les deux pins de gauche pour utiliser le wifi. Et les deux de droite pour
utiliser l'ethernet. (voir figure ~\ref{network})

  \begin{figure}[!h]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=12cm]{carte_wifi_eth.png}
      \caption{Vue du cavalier permettant le choix entre wifi et ethernet}
      \label{network}
    \end{center}
  \end{figure}



  


%#########################################################################
\section{Installation logiciel Arduino}
%#########################################################################

Télécharger le logiciel de programmation Arduino
(\href{https://www.arduino.cc/en/Main/Software}{https://www.arduino.cc/en/Main/Software})
selon votre OS (Linux fortement recommandé et la carte ne fonctionne pas avec
les Mac)

En utilisant le menu "Croquis / Inclure une bibliothèque / Gérer une bibliothèque", installer les librairies suivantes :

  \begin{itemize}
  \item Wifi 101
  \item Ethernet 2
  \item Adafruit\_SleepyDog\_Library
  \item Time
  \end{itemize}

Ces librairies sont disponibles ici : \href{https://bitbucket.org/hespul/firmware-arduino-the-4-bees/src/master/libraries/}{https://bitbucket.org/hespul/firmware-arduino-the-4-bees/src/master/libraries/}


%#########################################################################
\section{Programmation de la carte}
%#########################################################################

Le firmware Arduino pour la carte The4Bees est téléchargeable ici \href{https://bitbucket.org/hespul/firmware-arduino-the-4-bees/src/master/The4Bees_SensorBoard/The4Bees_SensorBoard.ino}{https://bitbucket.org/hespul/firmware-arduino-the-4-bees/src/master/The4Bees_SensorBoard/The4Bees_SensorBoard.ino}

Le programme nécessite d'éditer quelques variables pour les adapter à votre
configuration, notamment réseau et au flux smartdata attribué à la carte
(\texttt{YUCCA\_OBJ\_UUID} et \texttt{YUCCA\_OBJ\_STREAM}) :


\begin{lstlisting}
/*************************
 * INLUDE AND DEFINE
 *************************
// Use WiFi connection. Comment it to use Ethernet 
#define WIFI 1


#ifdef WIFI
// Wi-FI SSID
#define WIFI_SSID    "HESPUL"

// Wi-FI keyword
#define WIFI_KEYWORD "PASSWORD"

// Use DHCP
#define WIFI_DHCP 1
#endif

// Yucca SmartObject
#define YUCCA_OBJ_UUID   "029de772-4825-49f0-d502-2d9c72a228e2"
#define YUCCA_OBJ_STREAM "fr69_hespul_strm_sn1"
#define YUCCA_OBJ_ID     "HESPUL"
#define YUCCA_OBJ_TENANT "the4bees"

\end{lstlisting}



\subsection{cas 1 Wifi en DHCP}

Pour utiliser le wifi en DHCP (attribution d'adresse IP automatique), il faut éditer les variables suivantes :

\begin{lstlisting}
#define WIFI 1
#define WIFI_SSID    "HESPUL"
#define WIFI_KEYWORD "PASSWORD"
#define WIFI_DHCP 1
\end{lstlisting}

Ne pas oublier de vérifier le positionnement du cavalier en position Wifi (voir figure \ref{network})



\subsection{cas 2 Wifi avec une adresse IP fixe}

Pour utiliser le wifi avec une adresse IP fixe, il faut éditer les variables suivantes :

\begin{lstlisting}
#define WIFI 1
#define WIFI_SSID    "HESPUL"
#define WIFI_KEYWORD "PASSWORD"
#define WIFI_DHCP 0
\end{lstlisting}


Il faut également éditer les lignes 319 à 322 pour y mettre les paramètres réseau :

\begin{lstlisting}
IPAddress ip(130, 192, 69, 235);
IPAddress gw(130, 192, 69, 254);
IPAddress dns1(130, 192, 68, 9);
IPAddress subnet(255, 255, 255, 0);
\end{lstlisting}

Ne pas oublier de vérifier le positionnement du cavalier en position Wifi (voir figure \ref{network})



\subsection{cas 3 Ethernet en DHCP}

Pour utiliser la connexion filaire en DHCP (attribution d'adresse IP automatique), il faut éditer les variables suivantes :

\begin{lstlisting}
#define WIFI 0
\end{lstlisting}

Ne pas oublier de vérifier le positionnement du cavalier en position Ethernet (voir figure \ref{network})


\subsection{cas 4 Ethernet avec une adresse IP fixe}


Pour utiliser la connexion filaire avec une adresse iP fixe, il faut éditer les variables suivantes :

\begin{lstlisting}
#define WIFI 0
\end{lstlisting}

Il faut également éditer les lignes 319 à 322 pour y mettre les paramètres réseau :

\begin{lstlisting}
IPAddress ip(130, 192, 69, 235);
IPAddress gw(130, 192, 69, 254);
IPAddress dns1(130, 192, 68, 9);
IPAddress subnet(255, 255, 255, 0);
\end{lstlisting}


Ne pas oublier de vérifier le positionnement du cavalier en position Ethernet (voir figure \ref{network}).




\subsection{Connexion de la carte à l'ordinateur}

Connecter le port A de la carte via un cable USB à un port de l'ordinateur.

Dans le logiciel Arduino, sélectionner "Outils / type de carte / Arduino/Genuino Zero (Native USB Port)" et "Outils / Port / XX(Arduino/Genuino (Native USB Port))".

Cliquer sur "Croquis / Téléverser"



Pour vérifier le bon fonctionnement, connecter la carte via le port B et dans le
logiciel Arduino, sélectionner "Outils / type de carte / Arduino/Genuino Zero
(ProgrammingPort)" et "Outils / Port / USB XXX".

Puis avec le moniteur série accessible depuis "Outils / Moniteur Série", la sortie de debug de la carte s'affiche (voir figure \ref{serial}).


  \begin{figure}[!h]
    \begin{center}
      \includegraphics[width=12cm]{arduino-monitor.png}
      \caption{Sortie monitor série}
      \label{serial}
    \end{center}
  \end{figure}




\clearpage

\end{document}
